［真愛國］張貼傳單要求「感染的中國人」別到日本 日漢京都被捕

日本共同社報道，京都府警方以在電線桿上貼中文傳單要求感染新型冠狀病毒的中國人別來日本、涉嫌違反《京都市室外廣告物條例》為由，21 日逮捕了該市東山區的旭化成公司員工內山哲志（58歲）。內山承認嫌疑，供稱「新冠病毒正在中國蔓延，不想讓感染的中國人來日本，沒能克制住這樣的心情」。

報道指，警方逮捕理由是內山涉嫌於 20 日晚上 10 點 15 分左右在東山區的電線桿上張貼一張傳單，上面印有中文「不要來感染中國！」

據警方稱，傳單長約 24 厘米，寬約 5 厘米，用膠帶貼在電線桿上。內山交代稱利用網絡將「感染的中國人不要來」的日文翻譯成了中文。

共同社報道，20 日晚間警方接到 110 報警稱，現場附近有一名男性與中國人發生爭執。內山當時在現場，警方還從他的包中找到 3 張同樣的傳單。

報道指自 2 月起，現場週邊發生過多宗張貼類似傳單的事件，警方正在調查內山是否與此有關。

貼少少野都捉
日本警都有d黑警影子

用翻譯fail 曬 周庭可唔可以拍片教下佢地正確答案

日文主語係後面, 正常 google translate error